【濠涌亞視舊廠?彈案】 被告稱遭抓頭髮兼掌摑逼招供

警方在前年6月於西貢蠔涌亞視舊片廠發現炸藥庫，5名男子被控串謀製造炸藥罪及管有炸藥共5項罪。案件今在高院續審，為第五被告文廷洛錄取口供的警員邱樹明接受盤問，被指向文爆粗責罵並毆打文，以威迫文於錄影會面中作出招認。

辯方舉例指，邱在錄影會面前先與文進行「祕密對話」，邱向文稱「如果你有份整炸彈就要認」，文否認後，邱即抓著其頭髮稱「重唔認」，另一警員則摑文的臉頰，又取出一張寫有錄影會面問題的紙予文，遂點教文如何回答，並恐嚇文「你緘默都無用，其他被告認咗，你都會好麻煩」，文於是才表示「唔係炸彈！唔係炸彈！你要我講咩就講咩！」邱否認以上說法。
辯方續指，邱樹明曾於警方私家車上向文廷洛展示一張裝有製作煙霧彈原材料的膠箱圖片，文聲稱沒見過後，邱即用手肘批撞文的胸口，又爆粗鬧文，文即表示有見過。邱今否認曾毆打文。